{
    "1": {
        "TYPE_QUESTION": 1,
        "QUESTION": "Решите задачу: Для детского сада купили 12 лимонов, причём за каждые 3 лимона заплатили по 20 руб. Сколько стоили все лимоны?",
        "A": "80 руб.",
        "B": "61 руб.",
        "C": "32 руб.",
        "D": "12 руб. 10 коп.",
        "CORRECT": "80 руб."
    },
    "2": {
        "TYPE_QUESTION": 1,
        "QUESTION": "Решите задачу: Для приготовления 10 пол-литровых банок салата из чёрной̆ редьки, кроме других продуктов, надо 3 кг редьки. Сколько килограммов редьки нужно, чтобы приготовить 30 таких же банок салата?",
        "A": "9 кг",
        "B": "9 кг 4 ц",
        "C": "10 кг",
        "D": "2 кг",
        "CORRECT": "9 кг"
    },
    "3": {
        "TYPE_QUESTION": 1,
        "QUESTION": "Решите задачу: Из 7 кг хлопка получается в среднем 3 кг ваты. Сколько нужно хлопка, чтобы получить 42 кг ваты?",
        "A": "78 кг",
        "B": "89 кг",
        "C": "98 кг",
        "D": "2 кг",
        "CORRECT": "98 кг"
    },
    "4": {
        "TYPE_QUESTION": 1,
        "QUESTION": "Решите задачу: Из 20 кг картофеля получается 3 кг крахмала. Сколько крахмала получится из 100 кг картофеля?",
        "A": "1 кг",
        "B": "4 кг",
        "C": "7 кг",
        "D": "5 кг",
        "CORRECT": "5 кг"
    },
    "5": {
        "TYPE_QUESTION": 1,
        "QUESTION": "Решите задачу: 50 кг каменного угля дают тепла столько же, сколько 90 кг торфа. Сколько килограммов торфа потребуется для того, чтобы получить столько тепла, сколько его дают 300 кг угля?",
        "A": "430 кг",
        "B": "20 кг",
        "C": "540 кг",
        "D": "600 кг",
        "CORRECT": "540 кг"
    },
    "6": {
        "TYPE_QUESTION": 2,
        "QUESTION": "Решите задачу:  Между двумя гаванями 1 530 км. Два корабля вышли одновременно из этих гаваней и идут друг другу навстречу. Один корабль проходит в час 24 км, другой – 7 этого расстояния. Сколько километров пройдёт каждый из них до встречи?",
        "A": "826 км; 714 м",
        "B": "816 км; 714 км",
        "C": "800 км; 714 км",
        "D": "816 м; 714 м",
        "CORRECT": "816 км; 714 км"
    },
    "7": {
        "TYPE_QUESTION": 2,
        "QUESTION": "Решите задачу: От одной пристани отошёл теплоход со скоростью 25 км в час. Через 2 часа навстречу ему вышел теплоход от другой пристани. Через 10 час. теплоходы встретились. С какой скоростью шёл второй теплоход, если расстояние между этими пристанями 500 км?",
        "A": "20 км в час",
        "B": "10 км в час",
        "C": "20 м в сек",
        "D": "3 км в час",
        "CORRECT": "20 км в час"
    },
    "8": {
        "TYPE_QUESTION": 2,
        "QUESTION": "Решите задачу: От Москвы до Киева 860 км. Из Киева в 10 час. со скоростью 40 км в час вышел поезд по направлению к Москве. Через 8 час. после выхода киевского поезда навстречу ему вышел поезд из Москвы со скоростью 50 км в час. В котором часу эти поезда встретятся и на каком расстоянии от Москвы?",
        "A": "в 4 часа; 300 км",
        "B": "в 24 часа; 300 км",
        "C": "в 12 часа; 120 км",
        "D": "в 3 часа; 30 км",
        "CORRECT": "в 24 часа; 300 км"
    },
    "9": {
        "TYPE_QUESTION": 2,
        "QUESTION": "Решите задачу: От Москвы до Баку 2 542 км. Из этих городов вышли одновременно навстречу друг другу два поезда. Через 12 час. поезда находились на расстоянии 1 462 км один от другого. С какой скоростью шёл поезд из Москвы, если скорость бакинского поезда была 47 км в час?",
        "A": "43 км в час",
        "B": "23 км в час",
        "C": "10 км в час",
        "D": "56 км в час",
        "CORRECT": "43 км в час"
    },
    "10": {
        "TYPE_QUESTION": 2,
        "QUESTION": "Решите задачу: От Казани до Москвы 796 км. В 3 часа утра из Казани по направлению к Москве вышел почтовый поезд со скоростью 36 км в час; через 13 час. навстречу ему вышел поезд из Москвы со скоростью 46 км в час. В котором часу эти поезда встретятся и на каком расстоянии от Казани?",
        "A": "в 20 час.; 612 км",
        "B": "в 5 час.; 12 км",
        "C": "в 24 час.; 612 м",
        "D": "в 20 час.; 600 км",
        "CORRECT": "в 20 час.; 612 км"
    },
    "11": {
        "TYPE_QUESTION": 3,
        "QUESTION": "Решите задачу: Бабушка собрала за день 2 кг 620 г ромашки. Сколько получится сухой ромашки, если при её сушке теряется 4/5 веса?",
        "A": "1 кг",
        "B": "520 г",
        "C": "220 г",
        "D": "700 г",
        "CORRECT": "520 г"
    },
    "12": {
        "TYPE_QUESTION": 3,
        "QUESTION": "Решите задачу: Школа купила 370 тетрадей; 3/10 всех тетрадей были в линейку, 3/5 – в клетку, а остальные – в косую линейку. Сколько купили тетрадей в косую линейку?",
        "A": "12 тетрадей",
        "B": "17 тетрадей",
        "C": "20 тетрадей",
        "D": "37 тетрадей",
        "CORRECT": "37 тетрадей"
    },
    "13": {
        "TYPE_QUESTION": 3,
        "QUESTION": "Решите задачу: На заводе было 3 600 рабочих. 3/5 всех рабочих составляли мужчины, а остальные – женщины. Сколько женщин было на заводе?",
        "A": "130 женщин",
        "B": "750 женщин",
        "C": "240 женщин",
        "D": "1440 женщин",
        "CORRECT": "1440 женщин"
    },
    "14": {
        "TYPE_QUESTION": 3,
        "QUESTION": "Решите задачу: Школьники принесли из леса для посадки липки и берёзки. Липок было 40, а берёзки составляли 5/8 числа липок. Сколько берёзок принесли школьники?",
        "A": "25 лип",
        "B": "12 лип",
        "C": "10 лип",
        "D": "30 лип",
        "CORRECT": "25 лип"
    },
    "15": {
        "TYPE_QUESTION": 3,
        "QUESTION": "Решите задачу: В стае ткачиков 1 200 птичек. 1/4 этих птичек уже построили гнёзда, а 1/5 оставшихся птиц только начали строительство гнёзд. Сколько ткачиков начали строительство гнезда?",
        "A": "10 ткачиков",
        "B": "270 ткачиков",
        "C": "300 ткачиков",
        "D": "180 ткачиков",
        "CORRECT": "180 ткачиков"
    }

    
}